美國情報官向國會通報 俄羅斯擬干預大選助特朗普連任

【通俄風波】美國情報官員據報上周向國會通報，俄羅斯正干預美國今年大選，協助總統特朗普連任，以損害美國選舉系統公信力；特朗普得悉情報官員的舉動後大怒，並訓斥當時的署理國家情報總監馬圭爾（Joseph Maguire）。不久後，特朗普就宣佈將馬圭爾免職。

《紐約時報》等傳媒機構前日報道，選舉安全情報最高級官員、選舉行政及領導委員會主席皮爾遜（Shelby Pierson）等情報官員，上周四向眾議院情報委員會全體成員閉門匯報今年11月3日舉行的「大選前選舉安全及外國干預」事宜，其間皮爾遜不下一次指控俄羅斯傾向在總統選舉支持特朗普，各情報官員亦指莫斯科希望透過令候選人選情接近、選舉要重新點票，來達到其中一個主要目標——損害美國選舉系統公信力。
欲插手民主黨提名戰

皮爾遜雖以直言不諱見稱，但據報她當時只匯報了數個情報部門的結論，未添加個人意見。而匯報期間，有在場共和黨眾議員質疑情報官員的說法，指特朗普對俄強硬，在烏東戰爭向烏克蘭提供反坦克武器，又向北約投入新資源鞏固歐洲防務，俄羅斯無理由支持他。

克里姆林宮否認報道，指美國「疑神疑鬼」；美國國家情報總監辦公室就拒絕置評，白宮則未有回應。

美國情報界一直指俄羅斯有干預美國2016年大選，更指俄羅斯並未罷休，但匯報包含了新資訊——除了大選，俄羅斯連民主黨提名戰也想插手。有眾院情報委員會的民主黨籍要員指，該匯報提供了大選公正與否的重要最新資訊。

特朗普前天在科羅拉多州集會造勢，稱會在大選擊敗「激進社會主義民主黨人」。

馬奎爾因為下屬向國會簡報被特朗普斥責。

馬圭爾照肺後被免職

有美國官員指，俄羅斯正準備並試驗干預選舉新方法，使行動神不知鬼不覺。他們干預2016年大選時，在社交網絡冒充美國用戶，但據報今次會讓真美國人散播假資訊；網軍更會使用美國本土而非海外伺服器行動，因美國情報部門不管美國本土。

一直堅稱俄羅斯干預只是政敵用作抹黑他得位不正的特朗普，據報從眾院情報委員會共和黨籍副主席努涅斯（Devin Nunes）口中得知匯報內容，更在匯報翌日於白宮橢圓形辦公室訓斥馬圭爾。特朗普對眾院情報委員會民主黨籍主席、主理其彈劾案的希夫（Adam Schiff）有份聽取匯報尤其憤怒，指匯報內容會成希夫攻擊他的「武器」，又斥馬圭爾不應讓匯報進行，尤其是連他也未知匯報內容時。

本周三，特朗普宣佈駐德國大使、其忠實支持者格雷內爾（Richard Grenell）將取代馬圭爾出任署理國家情報總監，有指匯報事件令特朗普將馬圭爾免職，但也有指時機純屬巧合，因特朗普從來都不滿意馬圭爾，而華府早就與格雷內爾開始討論接任一事。
美國《紐約時報》/《華盛頓郵報》

商機無限之。醫護集體大移民